《**爆球Hit！轟烈彈珠人**》（）是[倉谷友也的作品](../Page/倉谷友也.md "wikilink")，在[小學館的漫畫雜誌](../Page/小學館.md "wikilink")[快樂快樂月刊中連載](../Page/快樂快樂月刊.md "wikilink")，此外根據本作改編的[電視動畫作品於](../Page/電視動畫.md "wikilink")2006年1月9日到同年12月25日期間在[東京電視台播放](../Page/東京電視台.md "wikilink")。

## 登場人物

  - 玉賀
    必人（配音員：[笹島かほる](../Page/笹島かほる.md "wikilink")／臺：[王瑞芹](../Page/王瑞芹.md "wikilink")／港：[顧詠雪](../Page/顧詠雪.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    專用機：熾焰龍神--\>爆炎龍神
    本作主角，性格熱血的少年，但腦筋則是公認的單細胞水準，總是直來直往。
    在11歲生日的當天收到了由父親親手製作的彈珠人“熾焰龍神”，就此一腳踏進彈珠人的世界。

<!-- end list -->

  - 藏木
    古道（配音員：[高乃麗](../Page/高乃麗.md "wikilink")／臺：[劉傑](../Page/劉傑.md "wikilink")／港：[譚淑英](../Page/譚淑英.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    專用機：光明天馬、暗影龍獸--\>閃光天馬、幻影龍獸
    實力高超的彈珠戰士，生性高冷，不好社交，總是單獨行動，娜娜曾給予他“鬥魂如冰一般冷徹”的評語。
    以往討厭與人產生交集，但隨著時間過去，也漸漸體認到朋友的重要性。

<!-- end list -->

  - 仙堂
    娜娜（配音員：[神田朱未](../Page/神田朱未.md "wikilink")／臺：[林美秀](../Page/林美秀.md "wikilink")／港：[魏惠娥](../Page/魏惠娥.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    必人的青梅竹馬，是位千金大小姐，對於做事不經過大腦的必人感到十分頭痛。

<!-- end list -->

  - 月野
    金太（配音員：[福圓美里](../Page/福圓美里.md "wikilink")／臺：[雷碧文](../Page/雷碧文.md "wikilink")／港：[陳雪瑩](../Page/陳雪瑩.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    專用機：疾速戰神--\>烈風戰神
    以“彈珠人獵人”自居的少年，行為充滿自信，相較於必人顯得冷靜許多，但有時也有著略顯孩子氣、亟欲出頭的一面，特長為高速連射。

<!-- end list -->

  - 真田
    銃兵衛（配音員：[小山力也](../Page/小山力也.md "wikilink")、[松本さち](../Page/松本さち.md "wikilink")（少年）／臺：[梁興昌](../Page/梁興昌.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    專用機：狙擊槍神--\>重裝槍神
    如同武士一般刻苦修行的剛毅男子，擅長家傳的控制型精密射擊，唯一的罩門是不會游泳。
    性格率直有禮，對熟人的稱呼會用敬語。

<!-- end list -->

  - 卡拉修（配音員：[松本吉朗](../Page/松本吉朗.md "wikilink")／臺：[劉傑](../Page/劉傑.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    銃兵衛的夥伴，是一直有靈性的烏鴉，能夠聽得懂人說話。

<!-- end list -->

  - 神岡
    照間（配音員：[神谷浩史](../Page/神谷浩史.md "wikilink")、代配：[野島健兒](../Page/野島健兒.md "wikilink")／臺：[黃天佑](../Page/黃天佑.md "wikilink")／港：[楊啟健](../Page/楊啟健.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    專用機：暴風獅鷲
    擁有雙重性格的怪異青年，其中一個是如聖人一般的性格，彬彬有禮，待人和善；另一個性格則恰好相反，既狂妄、不受拘束又充滿破壞的衝動，並且用詞上會出現許多和惡魔有關的詞句。
    在劇中是個神出鬼沒的角色，不管必人一夥走到哪，總是會出現他四處打工或是搞破壞的身影。

<!-- end list -->

  - 深入
    喬（配音員：[宮野真守](../Page/宮野真守.md "wikilink")／臺：[黃天佑](../Page/黃天佑.md "wikilink")／港：[陳健豪](../Page/陳健豪.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    必人在北方地帶的嚮導，行事風格充滿紳士氣息，為人正直，但據其本人表示似乎有著容易多管閒事的壞毛病。
    似乎是宿命論者，時常認為一切都是命運的安排。

<!-- end list -->

  - 波平
    海人（配音員：[淺野麻由美](../Page/淺野麻由美.md "wikilink")／臺：[林美秀](../Page/林美秀.md "wikilink")／港：[魏惠娥](../Page/魏惠娥.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 玉賀
    光太郎（配音員：[白鳥修馬](../Page/白鳥修馬.md "wikilink")／臺：[梁興昌](../Page/梁興昌.md "wikilink")）／港：[陳偉權](../Page/陳偉權.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    必人的父親，是位研究彈珠人的科學家，包含必人的“熾焰龍神”在內，擁有不少優秀的作品。

<!-- end list -->

  - 鳥賀教授（配音員：[麦人](../Page/麦人.md "wikilink")／臺：[黃天佑](../Page/黃天佑.md "wikilink")／港：[陳偉權](../Page/陳偉權.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 神秘老人（配音員：[宮澤正](../Page/宮澤正.md "wikilink")）／港：陳健豪）

<!-- end list -->

  - 卡拉修BB（配音員：[KOUSAKU](../Page/KOUSAKU.md "wikilink")／臺：[劉傑](../Page/劉傑.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 玉賀
    隼人（配音員：[野田圭一](../Page/野田圭一.md "wikilink")、[笹島かほる](../Page/笹島かほる.md "wikilink")（少年）

<!-- end list -->

  - 月野
    周太（配音員：[魚建](../Page/魚建.md "wikilink")、[福圓美里](../Page/福圓美里.md "wikilink")（少年））

<!-- end list -->

  - 真田
    勘兵衛（配音員：[小山力也](../Page/小山力也.md "wikilink")（少年）／臺：[梁興昌](../Page/梁興昌.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 月野 春子（配音員：[水原薫](../Page/水原薫.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 月野 夏子（配音員：[土谷麻貴](../Page/土谷麻貴.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 月野 秋子（配音員：[峰岸由香里](../Page/峰岸由香里.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 美吉
    数馬（配音員：[水島大宙](../Page/水島大宙.md "wikilink")／臺：[劉傑](../Page/劉傑.md "wikilink")／港：[陳健豪](../Page/陳健豪.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 日向 俊（配音員：[金田晶代](../Page/金田晶.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 黒駒
    虎鉄（配音員：[大畑伸太郎](../Page/大畑伸太郎.md "wikilink")／臺：[劉傑](../Page/劉傑.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 大黒 金蔵（配音員：[野島健兒](../Page/野島健兒.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 大黒 銀蔵（配音員：[永野善一](../Page/永野善一.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 政雄（配音員：[奈良徹](../Page/奈良徹.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 審判少年（配音員：[出村貴](../Page/出村貴.md "wikilink")／港：[陳健豪](../Page/陳健豪.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 神取 美鷹（配音員：[齊藤梨繪](../Page/齊藤梨繪.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 釧路 和夫（配音員：[永野善一](../Page/永野善一.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 釧路 彌生（配音員：[瀨戶奈保子](../Page/瀨戶奈保子.md "wikilink")）
  - 釧路 葉月（配音員：[吉原ナツキ](../Page/吉原ナツキ.md "wikilink")）
  - 釧路
    慎一郎（配音員：[桑島三幸](../Page/桑島三幸.md "wikilink")）／港：[陳健豪](../Page/陳健豪.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 太郎（配音員：[沼田祐介](../Page/沼田祐介.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 次郎（配音員：[吉原ナツキ](../Page/吉原ナツキ.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 大会委員長（配音員：[齊藤貴美子](../Page/齊藤貴美子.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 美吉 一元斎（配音員：[乃村健次](../Page/乃村健次.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 真田 一兵衛（配音員：[稻田徹](../Page/稻田徹.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 的場 マモル

<!-- end list -->

  - 西島
    荒（配音員：[芝原チヤコ](../Page/芝原チヤコ.md "wikilink")、港：[魏惠娥](../Page/魏惠娥.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 岡
    大藏（配音員：[竹本英史](../Page/竹本英史.md "wikilink")／臺：[梁興昌](../Page/梁興昌.md "wikilink")／港：[陳志強](../Page/陳志強_\(配音員\).md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    專用機：生化惡魔

<!-- end list -->

  - 竹市
    伴平（配音員：[大原沙耶香](../Page/大原沙耶香.md "wikilink")／臺：[林美秀](../Page/林美秀.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    專用機：鋼鐵奧丁

<!-- end list -->

  - 荒崎
    凶介（配音員：[鳥海浩輔](../Page/鳥海浩輔.md "wikilink")／臺：[梁興昌](../Page/梁興昌.md "wikilink")／港：[楊啟健](../Page/楊啟健.md "wikilink")）

## 使用彈珠人

  - 必人：

<!-- end list -->

  -
    熾焰龍神(Magnum Ifrit)--\>爆炎龍神(Justice Ifrit)

<!-- end list -->

  - 金太：

<!-- end list -->

  -
    疾速戰神(Blitz Garuda)--\>烈風戰神(Mach Garuda)

<!-- end list -->

  - 娜娜：

<!-- end list -->

  -
    普通彈珠人

<!-- end list -->

  - 銃兵衛：

<!-- end list -->

  -
    狙撃槍神(Bal Tauros)--\>重裝槍神(Assault Tauros)

<!-- end list -->

  - 古道：

<!-- end list -->

  -
    光明天馬(Rave Pegasus)，闇影龍獸(Shade Wyvern)--\>閃光天馬(Shining
    Pegasus)，幻影龍獸(Reflect Wyvern)--\>帝王．超皇龍(Eclipse Dragon)

<!-- end list -->

  - 照間：

<!-- end list -->

  -
    暴風獅鷲(Storm Griffon)

<!-- end list -->

  - 大藏：

<!-- end list -->

  -
    生化惡魔(Evil Levioth)

<!-- end list -->

  - 伴平：

<!-- end list -->

  -
    鋼鐵奧丁(Iron Odin)

<!-- end list -->

  - 凶介：

<!-- end list -->

  -
    超．巴哈姆特(Omega Bahamut)、零式．巴哈姆特(Alpha Bahamut)
      -
        終極．巴哈姆特(Ultimate Bahamut)

## 動畫

### 製作群

  - 原作：倉谷友也（[小學館](../Page/小學館.md "wikilink")
    [快樂快樂月刊連載](../Page/快樂快樂月刊.md "wikilink")）
  - 企画製片人：松迫由香子（[東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink")）、木村京太郎（讀賣廣告社）、大田克彦（小學館）、西村\*浩哉（ディーライツ）、李銀美
  - 成果報酬廣告製片人：本橋寿一、張元鳳、梶剛士
  - 系列構成：富田祐弘、呉廷恩
  - 人物設計：木村豪、金相国
  - 機械設計：内田壮則
  - 作画監修：長森佳容
  - 標題：遠藤公祐
  - 美術監督：坂本信人、李剛旭
  - 美術擔任：李凡善
  - 背景協助：bic・studio
  - CG監督：後藤陽、橋本英明、朴美煕
  - 攝影監督：咸善基
  - 編集：小野寺桂子、金香淑
  - 影像編集：東京現像所、金沢佳明
  - 音樂：山原一浩
  - 音響監督：髙橋秀雄
  - 音響製作：サンオンキョー、会田昌克、平井勝也
  - 錄音：阿部智佳子
  - 錄音助手：藤村聡
  - 錄音工作室：タバック
  - 效果：フィズサウンド、鷲尾健太郎
  - 製作補佐：中條元史
  - 製作擔任：阿部勇
  - 設定製作：小岩井博
  - 節目宣伝：黒田多加恵（東京電視台）、石井真知子（東京電視台）
  - 製片人：青木俊志（東京電視台）、池田慎一、青木真美子
  - 助手製片人：目時尚子
  - 動畫製片人：田中敦、金東亨
  - 動畫監督：安珍模
  - 動畫製作協助：Synergy SP、HeeWon Entertainment、SONOKONG
  - 製作協助：SONOKONG、Synergy SP、HeeWon
    Entertainment、タマプロダクション、アニメーション・プラネット、K-PRODUCTION
  - 協助：堀越研次、五十嵐隆史
  - 監督：奥村よしあき
  - 助監督：川西泰二
  - 動畫製作：日本アニメディア
  - 製作：東京電視台、讀賣廣告社、d-rights
  - 著作権表示：©倉谷友也 / 小學館・タカラ→タカラトミー・ディーライツ・ソノコン・東京電視台

### 主題曲

  - 片頭曲：『ビーダー・フォーエバー』（第1集 - 第50集）（2006年1月9日 - 2006年12月25日）

<!-- end list -->

  -
    演唱：[松原剛志](../Page/松原剛志.md "wikilink")、作詞・作曲・編曲：HΛL

<!-- end list -->

  - 片尾曲1：『明日に向かって Get Dream\!』（第1集 - 第14集）（2006年1月9日 - 2006年4月17日）

<!-- end list -->

  -
    演唱：Lia、作詞・作曲・編曲：HΛL

<!-- end list -->

  - 片尾曲2：『PRIDE ～try to fight\!～』（第15集 - 第36集）（2006年4月24日 - 2006年9月18日）

<!-- end list -->

  -
    演唱：Lia、作詞：三井ゆきこ、作曲・編曲：HΛL

<!-- end list -->

  - 片尾曲3：『Over the Future』（第37集 - 第50集）（2006年9月25日 - 2006年12月25日）

<!-- end list -->

  -
    演唱：Lia、作詞：三井ゆきこ、作曲：IPPEI、編曲：HΛL

### 播出時間

  - 日本
      - [東京電視系](../Page/TXN.md "wikilink")
          - 2006年1月9日－2006年3月27日（第1集－第11集）每週一 18:00－18:30
          - 2006年4月3日－2006年12月25日（第12集－第50集）每週一 17:30－18:00
  - 台灣
      - [卡通頻道](../Page/卡通頻道.md "wikilink")
          - 2007年3月28日開始每週一至週五18:00播出。
  - 香港
      - [亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")[本港台](../Page/本港台.md "wikilink")
          - 2011年1月13日－2011年3月23日每週一至週五 17:15－17:45

### 各集標題

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>集数</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>中文標題</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>衝破逆境</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>古道出現了</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p>決鬥!美吉道場</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p>擁有兩張面孔的彈珠戰士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td><p>被偷走的彈珠人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td><p>撞擊!汽油桶大戰</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td><p>危險!轟烈飛彈</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td></td>
<td><p>甦醒的彈珠人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td></td>
<td><p>決戰！B-1轟烈盃</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td></td>
<td><p>一彈中的、大海的彈珠鬥魂</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td></td>
<td><p>激鬥！冰上的轟烈戰鬥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td></td>
<td><p>冷徹！古道的彈珠鬥魂</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td></td>
<td><p>準決賽、約定的一擊</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td></td>
<td><p>決勝！必人V.S.古道</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p>{{lang|ja|破壊王! 岡大蔵</p></td>
<td><p>}}</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td></td>
<td><p>給必人的挑戰書</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td></td>
<td><p>邪惡四天王</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td></td>
<td><p>美麗的死神陷阱</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td></td>
<td><p>達拉密公主</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td></td>
<td><p>憤怒吧!流淚的統兵衛</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td></td>
<td><p>破壞之塔</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td></td>
<td><p>天使，惡魔與公主</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td></td>
<td><p>黑暗蜥蜴的尾巴</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24</p></td>
<td></td>
<td><p>消失的火焰</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25</p></td>
<td></td>
<td><p>與火焰重逢</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>26</p></td>
<td></td>
<td><p>衝破!爆風之壁</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>27</p></td>
<td></td>
<td><p>地獄谷的金太</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>28</p></td>
<td></td>
<td><p>巨大的邪惡陰影</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>29</p></td>
<td></td>
<td><p>擊碎流冰原!</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30</p></td>
<td></td>
<td><p>兩人的J!這也是命運!</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31</p></td>
<td></td>
<td><p>冰凍森林競技大賽</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32</p></td>
<td></td>
<td><p>黑暗組織的陰謀</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>33</p></td>
<td></td>
<td><p>恐怖的彈珠戰士狩獵</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>34</p></td>
<td><p>{{lang|ja|撃て! 必人</p></td>
<td><p>}}</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>35</p></td>
<td></td>
<td><p>空虛的勝利</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>36</p></td>
<td></td>
<td><p>七個彈珠戰士之謎</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>37</p></td>
<td></td>
<td><p>獄門島的怪人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>38</p></td>
<td></td>
<td><p>移動的墓碑</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>39</p></td>
<td></td>
<td><p>惡魔的大反擊</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>40</p></td>
<td></td>
<td><p>對決!鬼田一機</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>41</p></td>
<td></td>
<td><p>摧毀戰爭武器</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>42</p></td>
<td></td>
<td><p>背叛的前夜祭</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>43</p></td>
<td></td>
<td><p>混戰!戰鬥樂園</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>44</p></td>
<td></td>
<td><p>前往決戰地</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>45</p></td>
<td></td>
<td><p>新島攻防戰</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>46</p></td>
<td></td>
<td><p>擊退月光下張牙舞爪的惡徒</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>47</p></td>
<td></td>
<td><p>照間的光輝</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>48</p></td>
<td></td>
<td><p>失去的光芒</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>49</p></td>
<td></td>
<td><p>新島的長橋</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>50</p></td>
<td><p>{{lang|ja|撃て! 熱きビー魂</p></td>
<td><p>}}</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 節目的變遷

[分類:亞洲電視外購動畫](../Page/分類:亞洲電視外購動畫.md "wikilink")

[Category:彈珠人](../Category/彈珠人.md "wikilink")
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:快樂快樂月刊](../Category/快樂快樂月刊.md "wikilink")
[Category:2006年東京電視網動畫](../Category/2006年東京電視網動畫.md "wikilink")